{
    "question": "\u00a0    Jika x1 dan x2 merupakan akar dari\r\n persamaan kuadrat 2x2- 6x \u2013 8 = 0, nilai dari (x1 + x2)2\r\n \u2013 2x1. X2 adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]2x^2-6x-8=0\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-b}{a}\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-6)}{2}\\\\\nx_1+x_2=3\\\\\\\\\nx_1.x_2=\\frac{c}{a}\\\\\nx_1.x_2=\\frac{-8}{2}\\\\\nx_1.x_2=-4\\\\\\\\\n(x_1+x_2)^2-2(x_1.x_2)=(3)^2-2(-4)\\\\\n(x_1+x_2)^2-2(x_1.x_2)=17\\\\[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-dan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-berikut-a-x-229",
            "question": "Tentukan jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan berikut !    a. x\u00b2-5x+7=0\r\nb. 2x\u00b2-7=0\r\nc. bx\u00b2+ax+c=0\r\nminta tolong yah di jawabnya skrang soalnya bsok mau di periksa sama guru, minta tlong juga jawabnya pkai cara kerja, biar jelas dan bisa ku mengerti juga..\r\nMakasihh..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat, <br>[tex]x1.x2= \\frac{c}{a}  \\\\ x1+x2 = \\frac{-b}{a} [/tex]<br>tinggal masukkan aja ke dalam rumus<br><br>a. <br>x1.x2=7/1<br>x1.x2=7<br><br>x1+x2=5/1<br>x1+x2=5<br><br>b.<br>x1.x2=-7/2<br><br>x1+x2=0/2<br>x1+x2=0<br><br>c.<br>x1.x2=c/b<br><br>x1+x2= -a/b<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "materi-trigonometri-hitunglah-bentuk-berikut-dengan-menggunaka-883",
            "question": "MATERI ; TRIGONOMETRI.    Hitunglah bentuk berikut dengan menggunakan rumus setengah sudut.\r\n1. tan 22,5 =\r\n2. cos 22,5 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. cos 22,5 =\u00a01/2 . 45<br>\u221a1+cos 45 : 2<br>\u221a1 + 1/2\u221a2 :2<br>\u221a2+\u221a2 \u00a0: 4<br>1/2\u00a0\u221a2+\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamman-m-1x24x2m0-mempunyai-akar-akar-real-tentukan-ni-168",
            "question": "Persamman (m-1)x\u00b2+4x+2m=0 mempunyai akar-akar real . tentukan nilai m yang memenuhi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentukan nilai m yang memenuhi<br><br>[tex]m( x^{2} +2) = (x-4)x\n[/tex]<br><br>m = 1\u00a0 x =\u00a0 [tex] -\\frac{1}{2} [/tex]<br>nilai yang memenuhi garis m <br>x = -2\u00a0  m = 2<br>x = 0\u00a0  m = 0<br>x = 1\u00a0 m = -1<br>x = 4\u00a0 m = 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabanku sama seperti yang sebelumnya menjawb ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-matriks-a-x1-2-b-x-3-dan-526",
            "question": "Diketahui matriks A = ( x+1 \u00a02), B = ( \u00a0\u00a0x \u00a0 \u00a0\u00a0 3 \u00a0 ), dan C (\u00a03 \u00a05). Jika A\u00a0+ B\u00a0= C\u00a0    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a02 \u00a0 \u00a0y+\u00a02 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a04\u00a0\r\n\r\nMaka nilai x + y adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  \\left[\\begin{array}{cc}{x+1}&amp;2\\\\3&amp;5\\\\\\end{array}\\right] + \\left[\\begin{array}{cc}x&amp;3\\\\2&amp;{y+2}\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}{(x+1)+x}&amp;2+3\\\\3+2&amp;5+(y+2)\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}{2x+1}&amp;5\\\\5&amp;{y+6}\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\nmaka\\\\\n2x+1=3 \\rightarrow x=1\\\\\ny+6=4 \\rightarrow y=-2\\\\\nsehingga\\ x+y=1+(-2)=-1[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-persamaan-dan-fungsi-kuadrat-585",
            "question": "Contoh soal persamaan dan fungsi kuadrat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]tentukan\\ akar-akar\\ dari\\ persamaan\\ kuadrat:x^2-x+1=0\\\\\\\\\ntentukan\\ titik\\ puncak\\ fungsi\\ f(x)=x^2-x+1\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Selisih 2 bilangan bulat adalah 9. Jika hasil kali kedua bilangan tersebut adalah 36. Tentukan nilai dari kedua bilangan tersebut..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tan-3-p-maka-tan-228-adalah-574",
            "question": "Jika tan 3 = p maka tan 228 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan 3=p maka tan 6 = 2 tan 3/(1-tan\u00b23p) = 2p/1-p\u00b2<br>tan 12= tan 2.6<br>tan 24 = tan 2 12<br>dan tan 48 = tan 2 24<br>tan 228 = tan ( 180+48)= tan \u00a048",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-fungsi-invers2-jika-a-fx-2x-4-b-fx-280",
            "question": "Tentukan nilai fungsi invers(2), jika    a. f(x) = 2x - 4\r\nb. f(x) = x per x + 2, x -2\r\nc. f(x) = (x - 1) pangkat 3 - 6\r\nd. f(x) = x pangkat 2 + 2x + 26 per x pangkat 2 + x + 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>f(x)=2x-4<br>y=2x-4<br>y+4=2x<br>[tex] \\frac{y+4}{2} =x[/tex]<br>jadi [tex] f invers (x)=\\frac{x+4}{2} [/tex]<br>f invers (2)= [tex] \\frac{2+4}{2}  \\\\ =3[/tex]<br><br>b.<br>f(x)=[tex] \\frac{x}{x+2} [/tex]<br>[tex]y= \\frac{x}{x+2} \\\\ y(x+2)=x \\\\ xy+2y=x \\\\ xy-x=-2y \\\\ x(y-1)=-2y \\\\ x= \\frac{-2y}{y-1} \\\\  \\\\ maka f invers(2)= \\frac{-2.2}{2-1}   =-4[/tex]<br><br>c.<br>[tex]y=(x-1) ^{3}-6 \\\\ y+6= (x-1) ^{3} \\\\  1+\\sqrt[3]{y+6} =x \\\\ maka f invers (2) = 1+\\sqrt[3]{2+6}=3\n[/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-luas-daerah-yang-di-arsir-614",
            "question": "\u00a0 Berapa Luas Daerah Yang di arsir\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mana gambarnya yg mau di cari luasnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Daerah Mana Yang Dimaksud??<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-5-tentukan-negasi-d-339",
            "question": "Jawablah Pertanyaan berikut ini dengan benar    5. Tentukan negasi dari disjungsi- disjungsi berikut.\r\na. Susi Wanita yang cantik atau baik hati.\r\nb. 5 bialngan prima atau habis dibagi 2.\r\nc. 2x + 1 = 5 atau 3 bilangan ganjil.\r\nJawabannya:\r\n\r\ntolong Jawablah secepat mungkin karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. baik hati<br>b. 2<br>c. 2x + 1 = 5<br>\u00a0\u00a0  2x = 5-1<br>\u00a0\u00a0 2x = 4<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0\u00a0\u00a0 = 2<br><br>Itu jawabannya. Balas \"terimakasih\" ya ! :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. susi wanita yang tidak cantik dan tidak baik hati<br>b. 5 bukan bilangan prima dan tidak habis dibagi 2<br>c. 2x + 1 \u2260 5 dan 3 bukan bilangan ganjil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-segitiga-siku-siku-dengan-nilai-sinus-salah-satu-124",
            "question": "diketahui suatu segitiga siku-siku dengan nilai sinus salah satu sudut lancipnya adalah\u221a3/2. tentukanlah nilai cosinus, tangen sudut tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}